<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>男八 on 廢文集</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/categories/%E7%94%B7%E5%85%AB/</link><description>Recent content in 男八 on 廢文集</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hsinjungwu.github.io/talks/categories/%E7%94%B7%E5%85%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>/日記/ 2005-0222</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2005-0222/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2005-0222/</guid><description>&lt;p>起了個大早，因為今天要上張鎮華大師的課。&lt;/p>
&lt;p>還記得第一次上他的課是在我大一的時候(2000-09～2001-01)，那門課是數學史導論，當時怎麼會選這門課我也不知道，因為我對於數學史這類的東西並沒有太大的興趣，當個故事偶一聽之倒是可以，可是若拿來當一門課上，我想對我而言是很無趣的。再加上張大師的語調著時令當時是大一的我很想睡，所以翹他的課幾乎是例行公事。&lt;/p>
&lt;p>而我當時更是白目的把期中報告再增添幾個章節後再變成我的期末報告。怎麼想我都覺得我很糟糕，而當時怎麼會作這種事？我也不知道。&lt;/p>
&lt;p>之後張大師因為太太的身體再加上台大的邀請，在我一下的時候去台大任教了。當時我也認為此生我再也不會遇到張大師，無奈造化弄人。四年後我在台大遇到了他，選了他的課。&lt;/p>
&lt;p>走到新數 102，我的天啊!!人好多 Q&amp;quot;Q 有一起上組合學的人，也有中研院的聒噪小組。上課鐘響張大師出現了，他依然是神采奕奕，而語調也依然平順。我的心中頓時冒出這是否就是學者的語調呢？如果是的話，我想我這輩子是到不了這個境界的。&lt;/p>
&lt;p>今天上的內容我覺得還蠻愉快的，或許是因為今天教的是最基本最入門的東西吧，反正我聽的懂就是了。不過張大師今天還是給了三個作業出來。開學第一天就出作業，這是我去年對台大數學教授的第一印象。想不到張大師也是一樣 Q__Q&lt;/p>
&lt;p>不過簡單說來上完課後，我想我喜歡這門課，這是個很幸福的事。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>下午兩點半，我還在寢室排版文章。雖然我知道今天是輪我倒垃圾，不過我認為反正待會會騎車到後門，再走一下就到系館也沒在怕的，再加上今天算是下雨天，垃圾車都會比較晚來。於是我有恃無恐的待在寢室再弄個五分鐘。&lt;/p>
&lt;p>可是事情總是出乎人意料之外，每當我快到了紅綠燈時，它總是害羞的以紅燈看著我。讓我多等了好幾分鐘，不過神經大條的我還沒發現到異狀，甚至我到了之後從辛亥路的側門走到系館的那條路上，還在幻想著今天該不會上學期原本是今天後來因故跟我調班的學長會來弄。&lt;/p>
&lt;p>可是等我到了系館，發現已經現在已經兩點四十分了，而垃圾依然滿的像山一樣。真的是見鬼了。於是我匆忙的打包垃圾。很幸運的要爬樓梯的都只剩下最後一個垃圾袋。換言之，我不用再爬上爬下拿垃圾袋換。&lt;/p>
&lt;p>不過今天垃圾車似乎是準時的來報到，這的確讓我想不到。於是我先拿打包好的垃圾去堆，順便請開車的大叔再等我五分鐘。我趕緊跑回去把未打包的垃圾打包好，再用盡吃奶的力氣，將四大包垃圾一口氣拿去扔。倒完後我很喘也很虛。我想疲憊的不只是身體，而心理也是疲憊的。因為我怕來不及把垃圾處理完垃圾車就開走的話，我就真的完了。工作沒了，名聲大概也臭了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>騎到 Beck 家，我的褲子已經溼透了。我不知道為什麼今天雨下的很大，我淋的很慘。&lt;/p>
&lt;p>而當我在他家門口抖褲子的時候，電梯門開了，是他爸爸啊!!我尷尬了一下，他爸爸看到我站在門外還以為沒人幫我開門，然後看到我褲子濕了就趕緊請我進去，然後叫 Beck 拿他的褲子給我換。我直說不用，不過他爸爸跟媽媽似乎執意要，我也盛情難卻，只是穿上 Beck 的褲子感覺很奇怪。&lt;/p>
&lt;p>今天他的作業很簡單，我們很早就結束。而他也問我他們之後微積分會教到什麼？就我的經驗，他們應該是會教泰勒級數跟馬克勞林級數，不過他說他們在去年教過了 orz 然後我看了看他們似乎快教完了，除了後面比較難的東西。不過那些東西我也不一定會啊~&lt;/p>
&lt;p>唉~ 這門家教我還能混多久呢？而下課前我也跟他確認過以後家教時間。嗯，少了個內湖的家教可是多了天母的家教，而錢也變多了這或許就是塞翁失馬焉知非福吧&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2005-0221</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2005-0221/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2005-0221/</guid><description>&lt;p>手機的鬧鐘在響，可是天氣好冷，把棉被摀著頭繼續睡。還是受不了它的聲音，所以還是硬著頭皮把它關了，然後繼續睡。於是我安穩的睡到一點才起床 XD&lt;/p>
&lt;p>當然啦，我現在是在 pmp 家中。起床後我打開電視開心的吃著我放在 pmp 家好久的旺旺仙貝跟可樂，完全不在乎今天是開學第一天，然後現在的時間應該是去聽專題演講。反正我賭今天專題演講不會有人來演講啦！&lt;/p>
&lt;p>這時候 pmp 看到小菜暱稱之後就找我上兩光站收信，想不到幾百年不見忙著賺錢的小菜會突然找我，難道是要請我吃飯嗎？原來是叫我幫她訂尊賢會館啊，因為有台大學生價，不過我也沒訂過。所以就跟 pmp 兩個人研究了半天 @@a 弄到最後要填信用卡資料 orz 我沒有這麼高級的東西，因為手上現金三不五時就破萬(開玩笑的 XD)，於是就把帳號密碼丟給可能會有信用卡的小菜，結果她也沒有 Q___Q 然後強者 pmp 就直接打電話去問了，然後就很神奇的用我的名字訂下房間了。不過詭異的是原價是 3800 然後學生價 3750，套句 pmp 說的這是便宜一個便當錢喔 @@a 忙完了這個我也該回去久違的男八然後開始準備上課了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>準備去上課前順便查一下今天到底有沒有演講 ^^|| 果然不出我所料，嘴巴吐了個爽字，很開心的要去上組合學。&lt;/p>
&lt;p>結果走到廁所前面，我肚子開始痛了。想說那就先拉一下吧，反正這麼急應該也很快就結束了。可是事實常常出乎人意料之外!!我是很快的解放完沒錯，可是感覺裡面還有一小點還沒出來 = =a 這感覺很機車，於是我蹲在廁所裡開始等它出來 = =b 但等了十分鐘後我放棄了，因為也已經遲到了。等回到寢室，看著外面的天氣，再想到這門課今天只有一堂而已，那就算了吧。反正開學第一天而已嘛 ^^y (後來證明我這種想法是錯誤的 orz)&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>晚上家教時突然有個神秘兩男出現，其中一個說他是新住戶 = =b 見鬼了!!我那只出現過兩次的法律所室友退宿囉!!我婉轉的問這位新室友，你會住這邊嗎？他很肯定的回答：是。唔~~我當時心裡突然好難過喔，因為我剛買的小冰箱又要移位了 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;&lt;/p>
&lt;p>然後櫃子的問題也很麻煩，因為我之前跟小彬彬兩個人一人用兩個，多了一個人要移出一個空間給他，然後鞋架放兩個人的鞋子感覺很ok，可是三個人就感覺很擠 /__\&lt;/p>
&lt;p>然後最尷尬的是我家教的位置是法律所室友的桌子，現在這個新室友搬進來之後，我也就要回到我自己的位置或是在地上教了 T__T 這真的是晴天霹靂啊!!&lt;/p>
&lt;p>晚上小彬彬回來後，他就問我冰箱多少錢，我說這不重要啊!!重要的是我們有新室友了!!(我們兩人世界即將瓦解了!! 這句話是我現在加的 XD)，然後我們又開始討論新空間的安排。&lt;/p>
&lt;p>接著我們開始瓜分寢室的一塊錢桶，經過詳細計算裡面有 295 個一塊錢，然後邪惡的小彬彬突然又問我冰箱多少錢，知道是五百塊之後，他丟了三百五十元的紙鈔給我 = =a 然後叫我硬食剩下的那一堆屬於他的一塊錢 orz 於是在那一天我成為了一個擁有 30 張 100 元紙鈔 + 300 個 1 元硬幣的男人 = =a&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1104</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1104/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1104/</guid><description>&lt;p>今天要去微積分教室(新生105) 值班，有點小驚，雖然我知道他們現在教的微積分我用高中的印象應該還罩的住，不過還是有點小緊張啊。&lt;/p>
&lt;p>後來去助教室拿鑰匙，有聽助教說那間的門有點難開，不過我覺得我寢室的門就很難開，所以這間教室應該難不倒我的。結果看到 105 之後我很興奮的去試，當然是不能開，我站在 105 門口，拿出電話卡，想試著用&amp;quot;刷卡&amp;quot;的方式暴力進入，結果當然是失敗了。然後又用 &amp;ldquo;慢慢插、慢慢轉&amp;rdquo; 的方法，可是我越看我自己的行為越像個小偷，於是我只好放棄跑回去找助教。而助教看到我來了就拿另外一把鑰匙給我叫我去試試，而走出助教門口我遇到了另一個來值班的同學，閒聊了一下才知道他是台大會計系畢業的，然後很巧的是他是阿丁學長的國小同學。啊!!想不到世界真是小啊!!&lt;/p>
&lt;p>然後我們到了105 之後，我把鑰匙拿給他，結果還是開不開，這時他走向了另一個門&amp;hellip;.鑰匙插了進去，輕輕的轉了一下，門開了 o(一︿一+)o 見鬼了!!!原來是我插錯門了， XD 那鑰匙是前門的，不是後門的啊，這時助教也過來了，看到這種情況也不禁ＯＴＺ ^^||&lt;/p>
&lt;p>後來其他值班的同學也陸續出現，我們還怕會沒人來，結果沒多久就有一個學妹進來了，我記憶中她問了一題一個函數是否能用一個偶函數跟一個奇函數之合表示，且這個表示法是唯一的，前面很 trivial ，後面有點機。&lt;/p>
&lt;p>然後又有兩個學弟進來，不過進來的這幾個找的都不是我，正想跑去寫代數作業的時候，又一個學妹進來了，於是我就自告奮勇的上了。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>看了第一題，啊~ 令f(x) = u 結束&lt;/li>
&lt;li>第二題&amp;hellip;好像有點難，跳過!!&lt;/li>
&lt;li>第三題輕鬆啦~&lt;/li>
&lt;li>第四題好醜~ 我不會 T_T&lt;/li>
&lt;li>第五題，ㄟ~ 學妹~ 有高斯符號的積分怎積 ^^b&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>真不知道我是助教還是學妹是助教 XD 反正到最後，我還是把該解的都解出來了只剩下一題把雙重積分變成一次積分的鬼玩意，感覺我就是不會，然後就把這燙山芋丟給其他三位，結果大家都炸了，開始懷疑學妹題目有沒抄錯 ^^|| 可憐的學妹 :~~ 可能以後不敢來了吧 XD&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>值完班後我就跑去郵局存錢，哈~~第一次自己去存錢感覺很不錯，這次存了6000塊，雖然距離還清我的負債還差了一大步，但走了一步總是好的。 :p 晚上就是家教的時光了，原本想啥都不帶的去家教，可是騎到一半發現要帶diana的課本啊 Q&amp;quot;Q 所以又衝回寢室拿，然後又衝去。很喘，真的很喘，不過還是很 lucky 的沒遲到 ^^b&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1103</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1103/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1103/</guid><description>&lt;p>很開心的在 pmp 家過了一夜，然後中午我們跑去吃午餐。&lt;/p>
&lt;p>忘了在那吃，好像是大同高中那邊？反正我知道是新生南路從和平東路往一直信義路方向一直騎就是了。我們去吃了燒臘飯，老闆娘是香港人(?? 反正是講廣東話就是了 :p)，我點了脆皮燒鴨，飯到的時候覺得飯很少，應該吃不飽，結果沒想到差點吃不完，難道是我的胃變小了嗎 Q&amp;quot;Q，不過也幸好如此，那裡加飯居然要 10 塊，棍!!台北真是可怕，我記得我之前去高雄楠梓那邊吃 25 塊滷肉飯是吃到吐的，早知道我當初大學跟研究所就不該選北部的念的，南部才是王道啊!!&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>今天要上台講組合學的最後一題，結果我硬是拖到上課剩下五分鐘才從寢室出發，當然我及時氣喘噓噓的衝上四樓教室，課也早開始了，而原本該是我上台講的也被人搶去了。好難過啊~~ XD 不過也好，強者是不該太早展露出自己的光芒的 XD ( 我在自high )&lt;/p>
&lt;p>今天的組合學上的是費伯納西數列，雖然這數列大家都耳熟能詳，可是他的很多有趣地方我倒是今天第一次聽到，開始後悔高中時代愛翹課。高中我被選去參加聽校內什麼數學鬼課的(反正就是可以請公假)，然後還有什麼星期六去中興大學上啥鬼課的，反正我全部的時間不是在家看電視就是去打橋牌 &amp;gt;__&amp;lt; 唉~~現在想想真是後悔 Q&amp;quot;Q&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>今天跟Chris 上課蠻開心的，後來下課他媽媽來的時候說他之前參加某個考試拿滿分，之後再參加某種考試如果通過了就可以暑假去米國大學聽課之類的，我頓時大驚了一下!!哇~~好好喔，然後突然想到，他來我這邊上課有一半以上的時間都是在玩，我覺得我真是誤人子弟啊^^||&lt;/p>
&lt;p>不過他媽媽今天又給我 1000 了，老實說我真的不知道教他的時薪是多少，記得之前教他是 &lt;code>1000元/4hr&lt;/code>，前幾個禮拜變成 &lt;code>900元/4hr&lt;/code>，這次則是 &lt;code>1000/3.5hr&lt;/code>，唉~~~我記得之前談是 &lt;code>350&lt;/code> 還是 &lt;code>300元/1hr&lt;/code> 的，不過也沒差啦，他媽媽幫我介紹蠻多家教的，就當作養下線囉。 :p&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1102</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1102/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1102/</guid><description>&lt;p>見鬼了!!我八點清醒&amp;hellip;.這麼早起我也不知道要幹麻，於是開始念代數想趕快把作業寫一寫 Q__Q 結果不看不知道，一看嚇一跳，完全都不會 orz，自暴自棄的我然後跑去看漫畫裝死去。無奈我腦中的天使又出來強迫我放棄漫畫轉戰代數，於是我只好屈服他的淫威了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>晚上要家教但我拖到 6:10 才出門，結果今天的基隆路超塞的。很機!!真的很怕自己會遲到 Q__Q 還好我到的時候只差兩分鐘，不然這就是我第一次家教遲到。 ^^||&lt;/p>
&lt;p>Beck 今天的作業第一題就很機，是把辛普森法用梯形法跟中點法合併，我一看到嚇一跳，於是又用老鄭那套你先寫別題，然後我待會再告訴你 XD，不過這題也還不難啦，式子列出來答案就出來了 ^^||&lt;/p>
&lt;p>今天主要的都是積分問題，不過還有一個東西我很討厭的就是關於微分方程的東西，他今天又拿來問我，然後我又炸了，不過也很幸運的拖到九點變成兩小時，然後我們後來也決定以後都禮拜二上，禮拜六加課就用 msn 通知。在留我的 msn 給他時，我有點猶豫，因為我不想讓他知道我的外號 XD 。&lt;/p>
&lt;p>要離開的時候他媽媽還拿排骨酥給我吃，老實說我還不知道啥是排骨酥，在騎車去 pmp 家的路上，腦中一直在想排骨酥跟奶油酥餅一樣嗎？因為之前去九份的時候好像有看過餅裡面包肉，於是腦中浮現出這種很奇怪的畫面，一直到 pmp 家中我才知道原來這就是排骨酥，我小時候吃過嘛，哈哈哈~~我是白痴。&lt;/p>
&lt;p>後來我又去逛了一下師大夜市，可能是快 12 點的關係吧，店家都準備收了，這時肚子有點餓，有想吃臭豆腐的慾望。&lt;/p>
&lt;p>可是逛了一會兒都沒有，心情很怒，就跑去買水煎包。看到他快賣完了人還不少，覺得應該很好吃吧，可是吃的時候卻不這麼覺得，感覺他的料粘成一球，我不知道怎麼說，我覺得水煎包不應該是這樣的。&lt;/p>
&lt;p>然後我跑去買飲料，我買兩杯大珍奶，老闆很訝異，我有錢買大杯的你想怎樣?!然後老闆裝好後我看到他所謂的大杯也才 700cc ，一杯 30。按!!台北真他Ｘ的坑人 。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1101</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1101/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1101/</guid><description>&lt;p>九點，我眼睛張開了，見鬼了!!我一定是在作夢!!&lt;/p>
&lt;p>這時摸著抱枕，奇怪了抱枕怎麼不見了??緊張的我連忙翻了一下床，沒有??這時我從床上忽然看到抱枕摔下去了，我的天啊~~我記得我沒作惡夢啊 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt; 於是我連忙的爬下床把抱枕拿上床。既然爬下來了，也就不睡了，於是又開始把實分析筆記電子化。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>下午上組合學，今天是要請人上去講自己的習題，我剛好是被派到第七題，我想是我的方法太棒了吧!! &lt;em>驕傲&lt;/em> ，於是我開始抱著興奮的心情等啊等，可是眼看時鐘的針都快指到 4:30 了，怎麼還沒輪到我。終於第六題上面的人講完了，輪到我要上去的時候，鐘響了，很機!!看來只有下一次再寫了 Q&amp;quot;Q&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1031</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1031/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1031/</guid><description>&lt;p>今天發現我的家教學生 Beck 很愛說冷笑話或是冷問題，每次我都要小心應對免得冷不防被他冷箭射中 XD 然後今天也跟他聊了一下他申請哪些學校跟他出國想念哪方面的東西，今天教的還蠻愉快的，然後樓下的管理員老伯伯看到我也知道我是來家教的。 XD&lt;/p>
&lt;p>教完後就是要去幸福一下啦。每次我都很期待家教完，除了有花花綠綠的鈔票之外，又可以放縱自己去吃晚餐。老實說我到台北後飲食習慣越來越糟，每週只有禮拜五會吃早餐，平常都只吃晚餐。沒辦法，懶的出門只有稱去家教出門順便買晚餐回來幸福一下，唉~ 希望能在明年之內改回來。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>晚上回來透過 msn 看到 ivy 的新髮型，感覺很妙。看起來很清純( 我想這是短髮造成的幻覺，不過有些短髮看起來很俐落，有些短髮看起來很&amp;hellip;orz )，可是有種呆呆的感覺，可能是照相技術不好吧或是剛好照到的樣子很笨 XD 讓我看了忍不住笑了，不過很可愛倒是真的 :) 。這時讓我想到去年我也剪了個新髮型，然後很恥辱的把他剃成光頭。XD 哈哈~~很棒的回憶。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>夜深的時候之前一個不算熟的網友突然丟我，他看到我 IP 是台大的，她感到很驚訝，後來我跟她解釋她才知道原因，然後直說我很厲害。我覺得很奇怪，怎麼很多人認為非台大考上台大研究所的人都覺得很強，我覺得這是他們對台大研究所考試的幻覺吧。原本想幫他釐清這個幻覺，不過想想還是算了，免得又被認為我在&amp;quot;唱秋&amp;quot;。後來他說他也考上了大學，然後說念南實踐，我愣了一下，新開的學校嗎？，那&amp;hellip;.有北實踐嗎@@||，後來才知道南實踐=實踐大學高雄校區 orz 。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>後來我看到 leona 上 ofo，原本想跟她打招呼，不過還是忍了下來，但沒想到她主動丟我，她表現出她心情很糟，我原本想跟她用 skype 聊天，畢竟我前一陣子發生不愉快的時候我也第一個找她聊天。不過這時室友的打呼聲告訴我這麼做是不可以的，她說她是週期悻的沮喪，我想這是很正常的。她一個人 22 年來第一次真正離開家就直接去大英帝國，我想是有寂寞的心情，然後功課應該也很重，再加上冬天因為日照少，所以很容易令人感到不開心，或許該找一天她不忙的時候好好跟她聊聊。 :)&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1030</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1030/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1030/</guid><description>&lt;p>起了個大早(快10點)，因為昨天晚上跟 ivy 聊天聊的太爽，結果今天要交的作業完全沒動筆，所以只得趁早起來趕快寫完。結果這次的題目看起來很簡單，所以我也就很簡單的把它給寫完了，對錯當然又是另一回事。 XD&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>今天家教學生看起來心事重重，這禮拜他們教的重點是斜率，及求直線，可是我看他作了幾題，他似乎有點不知下手，到最後題目要算簡單的兩點距離都不會算，我還以為他因為期中考考的不好，就叫他拿成績單出來看看，嗯~ 果然很糟~ 國文英文化學加起來不到 130&amp;hellip;然後我就舉當初在一中的一下我們剛開學的段考例子( 那次大家都死的很慘 Q&amp;quot;Q )勉勵他&lt;/p>
&lt;p>我順便八卦的問了一下他女朋友的名字，看看第幾名。然後他就指著她的名字，然後嘴裡喃喃自語說已經分手了。這時我嚇了一跳，他們不是才在一起一個月左右，怎麼這麼快就分手了？甜蜜期不該這麼短的啊？我還記得他上禮拜全家都不在，我還打趣的說他可以帶他女朋友回來看電視之類的 XD 誰知道這麼快就分了 = =b 然後他嘴巴又說什麼為小事吵架、有學長追她、又說早料到會分開、這次只是學個經驗……，那我也要學經驗啊~~ Q__Q&lt;/p>
&lt;p>之後我就算是半開導他吧，就跟他說反正你們現在還年輕，一堆狗屁八股的廢話，我果然會說大道理安慰別人，然後時間也快到了，我準備要離開的時候，他突然又冒出一句她坐在他正前方，我(&amp;hellip;.. ￣▽￣||)，只說遲早會換位子，你可以撐過去的，說完就拿著這個月的家教錢加速溜了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>因為今天拿到家教錢，晚餐很開心的吃了男三那邊的自助餐，又是個飯桶時間 :p 很開心，包完便當很開心的回寢室，一進去就看到 Apostol 學長跟乃姐在BBS上丟我，學長很客氣的用 &amp;ldquo;請教&amp;rdquo; 兩個字害我很惶恐，不過祂問的東西我完全沒印象 XD 我腦中只有我前面的食物而已 XD 所以就用緩兵之計，裝死然後跟學長說吃完飯我再看看 ^^||&lt;/p>
&lt;p>然後跟乃姐討論的東西也很妙，老實說我一開始看到嚇一跳！這種天氣 @@? 其實我後來發現我忘了問是白天、傍晚還是晚上去，白天去的話大概就只是吹吹風、聊聊天、散散步之類的，或是去那邊放風箏不然就把鞋子脫了，像個小孩子的玩耍。傍晚可以先買東西，像是魯味啊或是關東煮之類什麼的，然後坐在那邊一邊吃一邊看看夕陽，記憶中那感覺很美。&lt;/p>
&lt;p>之前去台南的時候有作過，然後坐南迴搭平快的時候也有類似的經驗。晚上的話，浪漫點還可以玩火字或是放煙火。( 火字我是說在地上放一把火然後會出現字，如果有人看不懂我也不知道該怎麼解釋 )。然後可以坐著數星星(最好這時候有汽車)，老實說我也不是很熟，上面這些也都是我瞎掰的。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1011</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1011/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1011/</guid><description>&lt;p>今天組合學出了作業，看起來好像很難，感覺像是以前在參加能力競賽的東西，於是我又發揮了不想聽課的天性，開始在想作業怎麼寫 :p 結果下課時我已經寫完一半了 ^^Y&lt;/p>
&lt;p>然後今天晚餐吃壽司，Chris 媽媽請的，哈哈~~好爽 ，然後這禮拜開始忙了，一堆作業然後又一堆家教正式開始，心情有點煩躁，然後也開始學習 LaTex 的東西，感覺回到以前大一學 c++ 或是大二在玩 dreamwaver 的情形，還蠻開心的，只是要 debug 就還是覺得的很機&lt;/p>
&lt;p>然後這禮拜開始一堆人生日 Q&amp;quot;Q 大刁、小慈、fred 接連著來&amp;hellip;orz&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1010</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1010/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1010/</guid><description>&lt;p>今天是要去天母試教的第一天，心裡有點緊張。而且老實說我對路不熟，雖然知道羅斯福路接著中山南路、中山北路就到了，但還是有點怕迷路，所以我提早一小時出發，因為記得玉雲說她從東吳到公館大概 40 分鐘，那我過去天母那應該要更久才是。很幸運的騎到中山北路七段還沒迷路，然後我也看到家長跟我說的圓環，看來今天很幸運，可是我怎麼找不到我要的弄 @@|| 原本想問人的，可是出現在我面前的看起來應該不是什麼善男信女的，所以我就憑直覺往上騎，這時我看到了&amp;quot;竹軒&amp;quot;兩個字，我不禁笑了，然後我看到我要找的弄了。哈哈~~我很厲害，謝謝大家!!&lt;/p>
&lt;p>可是這時我又迷惘了，我找不到大門該怎麼走 @@|| 於是我就四處逛逛看看，反正離我要上課的時間還有十分鐘。仔細看了週遭，果然是有錢人的住宅區 &amp;gt;////&amp;lt; 這時大概是我的行為太猥祟讓別人發現了，有個人問我要找幾號然後跟我指我要找的大門在那。樓下的管理員是一個外省老伯伯，他操著外省口音問我來幹麻，我只回答了家教他就讓我進去了。原本還以為要換證件就像我去 Daina 家教那樣。&lt;/p>
&lt;p>到了門口一看門面就是很氣派。開門是學生爸爸，他很客氣的請我進去，(Chris媽媽跟我說過學生爸爸是醫生 @@||)。這時看了一下他們家裡的擺設。應該是 40 吋(或更大)的螢幕吧，然後還擺著一個鋼琴( 位置我不會說，講難聽點，如果不擺個鋼琴他們家那個位置會顯的很空 )然後進去學生房間，我又嚇到了，比我宿舍還大兩倍然後還有浴室廁所，我的天哪!!然後內部的裝潢看的出來是有經過設計的，我想這就是有錢人的品味吧。&lt;/p>
&lt;p>一開始的試教只是先了解他的程度在那然後先把自己弄得好像很強。 XD 然後就丟了一些簡單的極限問題，只是要用 delta-epsilon 去作而已，結果他就有點小掛了，其實我知道他會作，只是要給他epsilon的值則他會找的出來delta @@|| 後來又提個均值定理(清大研究所考古題 ^^||)問題、fixed point問題，哈~~結果被我唬的一愣一愣的啊!!&lt;/p>
&lt;p>然後很開心的教完後他媽媽來了，我看到嚇了一跳，因為他媽媽給我的感覺很像秋媛姐，然後他問我怎麼收費，害我很不好意思的跟他收太多 XD 所以就意思收個 &lt;code>550元/hr&lt;/code>，然後還說可以殺價，我真是白濫 :p&lt;/p>
&lt;p>然後玉雲打給我說他的電腦一直不能上網，通常這種問題我一定都會叫他去看他室友的設定不過因為今天心情好，再加上天母離東吳也蠻近的，所以就過去幫他弄了。又要穿著很白濫的背心，(這是我第二次去東吳的女生宿舍裡面)，結果進去之後看網路卡設定才知道是我昨天幫他重灌時，想利用台大宿網上網 update，然後她回去時我忘了把 DNS 的設定弄掉，很機，不用一分鐘就解決了 = =b 我真的不知道我來幹麻的&amp;hellip;.&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1009</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1009/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1009/</guid><description>&lt;p>被電話聲吵醒，原來是玉雲打電話給我，跟我約待會去吃午餐。心裡很悶，因為我很想睡。見了面之後，我不知道要去哪吃，於是就還是決定去上次想吃但卻沒吃成的七里亭。然後聊一聊她就問我要怎麼弄她的數位像機，因為我覺得可能是她的 USB 接頭掛了，於是就叫她去買個外接卡不然就是先搬主機過來我這裡，我幫她重灌 XP 試試囉。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>今天算是我第一次正式家教那個內湖的弟弟，感覺他蠻乖的。原本以為昨天沒翻書應該會掛，結果想不到我還能輕鬆的教，真是讓我白擔心了一場 :p 然後我也跟他聊了一些他將來想做什麼之類的，簡單說就是半教半閒聊，導致今天教的有點晚，他們全家人都回來了，害我很尷尬 XD&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>教完回來的路上，玉雲打給我說要把電腦搬過來我這重灌&amp;hellip;orz，然後發現她真的如我所說只帶主機跟電線而已，很機!!我又要拆我的滑鼠跟鍵盤了 &amp;gt;//&amp;lt;&lt;/p>
&lt;p>然後我就幫她重灌，她去買晚餐。這時候雅蓮突然打給我問我說她 msn 掛掉有沒有辦法解決，然後我就很豪氣的說重灌啊~~當然她的答案是那你幫我&amp;hellip;= =b 還真是&amp;hellip;.&lt;/p>
&lt;p>然後我也跟她閒聊了一下，才知道她前天開刀之後是自己一個人回去的，突然間覺得自己有罪惡感，後來就答應她，負責幫她搞定 msn 的問題。後來又接到天母家教的電話確定了地址，就覺得 ok，心情很好，然後這時玉雲回來了，她臉色很不好，她說她被開罰單，我原本想說什麼的不過感覺會把場面越弄越僵，所以還是放棄了。幸運的是，重灌成功後 XP 抓到她的數位像機，看來我也大功告成了。爽!!&lt;/p>
&lt;p>送她走之後我馬上幫雅蓮弄 msn 問題，就先跑去上 ptt 的 msn 板爬文，然後就打給雅蓮，叫她用看看我的方法，結果很幸運的 ok 了，突然間覺得我是神，哈哈。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1008</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1008/</link><pubDate>Fri, 08 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1008/</guid><description>&lt;p>晚上翹了代數習題課，很開心的回來吃泡麵，這時候看到玉雲在線上就跟她亂哈拉幾句，然後她說她肚子餓，我就說要不要來公館吃啊~~我請妳。原本只是隨便說說而已，沒想到她真的當真然後真的跑來公館。當然啦我也只有請了。&lt;/p>
&lt;p>然後我們就逛羅斯福路跟汀州路那邊。老實說我住在台大這邊根本很少跑去那邊吃東西，因為不順路而且我也不喜歡一個人吃，因為感覺每樣東西都很好吃，可是每樣東西都很貴。總之請玉雲吃的跟我自己吃的加起來才一百元，還 ok。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1007</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1007/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1007/</guid><description>&lt;p>早上到了交大之後，還是先去系微找石小姐聊聊，也聽石小姐抱怨之前新工讀生，還蠻妙的感覺。我們 93 級在系圖打工的跟石小姐應該算是蠻熟的，因為我們跟她算是同期進入系圖工作的，只是她是正職，而我們是兼差。 :p&lt;/p>
&lt;p>閒聊沒多久我就去找阿給，結果小巴說他消失了，於是我只好先拿禮物給老師。抱著緊張的心情去敲秋媛姐的門，敲了兩下、等了五秒感覺沒人準備要走的時候，門打開了。老師開門看到我似乎嚇了一跳，然後我就拿禮物給老師啦。當老師在拆禮物的時候我也很緊張，因為我不知道禮物在包裝的時候有沒有被倒過來。 ^^|| 幸好打開來的時候是很完美的，老師看起來也很喜歡的，心裡的大石頭總算放下了。然後我也跟老師聊了一下，談論了台大跟交大數學系學生的差別。&lt;/p>
&lt;p>聊完後我就跑去找阿給，可是還是沒找到，幸好川和指出了阿給留下來的提示，不然我真的要一直跟阿給擦肩而過了。之後我就去清大找博能拿我的生日禮物 ^__^ 我們約在清大圖書館，好險我當初有考清大數學知道圖書館在那，不然我可能又要迷路了 Q__Q走在十舎跟游泳池的小道，發現旁邊的青蛙池(？)消失了，我才離開交大沒多久就變的這麼多，實在是滄海桑田 Q__Q&lt;/p>
&lt;p>然後跟博能拿到錶之後也跟她聊了一下，感覺她過的應該還不賴，很感謝她送我生日禮物。因為我很少收到生日禮物，真的很感動。之後在車上我傳了封短訊祝雅蓮開刀順利。原本想打給她的，可是怕她不高興 Q__Q ，想說等她ok 之後再打囉。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>回來寢室後 Apostol 突然丟我水球跟我討論三等份角的問題 Q&amp;quot;Q&lt;/p>
&lt;p>哈哈~~第一次跟大獅的親密接觸還蠻妙的，不過我因為沒讀課本所以跟大獅談的支支嗚嗚的 ^^||&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1006</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1006/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1006/</guid><description>&lt;p>抱著興奮的心情去自己的研究室，想到晚上要去新竹就很 high。兩點半準時去倒垃圾，今天垃圾不多心裡正在暗爽，結果突然有一個垃圾桶有著惡臭。仔細看了一下才發現原來是中藥的味道 = =a 好噁心!!&lt;/p>
&lt;p>好不容易整理完，想說上禮拜太早拿出去丟，結果等垃圾車等了快十分鐘，所以今天慢慢來，沒想到才提第一包垃圾出門時，就看到垃圾車來了，我急忙的衝出去，然後正準備丟到垃圾車時，收垃圾的人員說這裡面有可回收垃圾，我悶了。難道要我把它拿出來??看來情況果然是我想像的，只能說亂丟垃圾的人都是王八蛋!!&lt;/p>
&lt;p>臉很臭的去拿第二包垃圾時，發現垃圾袋破了一個小洞，結果有醬汁流出來，又是一個噁心 = =a 等垃圾全倒完我就去把它拖乾淨，唉~~雖然之後有洗手，可是我還是一直覺得自己身上很臭&amp;hellip;.orz&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>然後去上組合學的時候，雖然還沒上課，可是中研院的人一進教室就超吵的，很機八。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>七點半到新竹，還是依慣例的先去土地公廟拜拜，然後再去Ａ棚燒烤買晚餐，哈~~很幸福的感覺。&lt;/p>
&lt;p>之後回到科一看看，黃光明教授又貼出萬元徵答了，我沒仔細看題目 QQ 又不能騙錢了 XD 然後看到 Billing 跟小巴在聊天，然後我不要臉的跑進去 SA214 晃晃，很剛好的裡面都是我認識的，不過大家都在忙吧，沒人理我，有點失落感。然後我就把要送給秋媛老師的禮物放在阿給桌上先走了。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1005</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1005/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1005/</guid><description>&lt;p>睡到快一點我才起床，接著就開始寫代數習題了，不然就真的哭爸了。結果才發現題目還蠻簡單的 ^^|| 於是可以說很快樂的寫完之後，開始考慮今天到底要不要去買送給秋媛姐的生日禮物 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;&lt;/p>
&lt;p>這時看到 msn 列表上玉雲的暱稱寫著 &amp;ldquo;手機丟了&amp;hellip;etc&amp;rdquo; 然後我就開始跟她聊，最後就約一約去吃飯然後順便去買生日禮物。我跟她約六點半在公館三號出口見，然後快到六點半的時候我就騎著腳踏車出門了，到了三號出口我看著手錶，可是卻找不到人，然後我發現我沒帶手機。 = =a&lt;/p>
&lt;p>這下好了，人海茫茫該從何找起呢？沒辦法，只好在三號出口前龜了，我等了又等，晃了又晃大概五分鐘後玉雲出現了 = =a 原來她只是遲到。結果她說她不餓 (可是我很餓啊!! )，就被抓去 birthday 敦南店挑禮物了。&lt;/p>
&lt;p>搭捷運到忠孝敦化站之後，我們從八號出口(敦化南路一段)那邊出去，一出捷運站我看到的是令人懷念的景物，大三的時候我跟其他人也曾被小黑騙去買東西，結果一行人不但東西沒買到，還去奇怪的網咖跟去 KTV 唱歌唱通宵 XDD&lt;/p>
&lt;p>經歷了千辛萬苦之後我們才找到了誠品敦南店(路痴二人組 orz)結果我們又在一樓迷路了 Q__Q 雖然如此我們還是順利的找到了 birthday，老實說那跟我想像中的差很多，我想我的臉上呈現的是失望表情，而裡面的東西看起來也不是適合送給老師的，很糟。然後我還是繼續看其他店面賣的東西，原本看到一個很妙的萬年曆，但是它的幾月幾日星期幾是要完全手動調很麻煩，不然我倒是很想送給老師的。 :p&lt;/p>
&lt;p>後來又逛了一些地方(不過主要都是玉雲在逛 = =a)最後看到樹枝蟲工房的作品，我就覺得很喜歡，最後在猶豫兩個，結果跟玉雲用猜拳決定，沒想到我直落三的輸了 XD 於是就買了她代表的那一個 ^^a&amp;quot; 開心的買完後回到公館發現時間也晚了，於是我跟玉雲就各自回去了。當然，我還是沒吃到晚餐。&amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1004</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1004/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1004/</guid><description>&lt;p>中午睡醒看到一通未接來電，是雅蓮打來的。她問我這禮拜四有沒空陪她去開刀，當時我想都沒想就答應了。因為我禮拜四沒課啊!!可是她跟我說可能要開很久我就龜了，因為我晚上七點要家教，(我不要試教完後第一次上課就請假啊!!)不過我還是先一口答應了。唉~~我覺得我很糟。 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>原本打算上完組合學要去買秋媛老師的生日禮物，可是天氣陰陰的感覺會下雨，所以又再度放棄了。上完課回到寢室之後，開始繼續苦命的實分析作業，這時突然有種孤單的感覺襲上心頭，於是找 pmp 出去吃晚餐。好不容易經過千辛萬苦，終於決定了兩個地點，我家牛排跟甘泉魚麵。我想既然要出門去吃那就吃牛排吧。於是我就騎著我的腳踏車和 pmp 約在和平東路跟新生南路交叉口會合。在騎車的路上，我看到了有趣的事&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>有一個女的被另外一台腳踏車撞到，撞人的沒道歉就繼續騎，然後被撞到的就很不爽衝過去，結果不巧的是路口剛好紅燈，騎腳踏車的只好停下來，當著整個街上人的臉被臭罵，(其實我那時候超想笑的，因為我很喜歡聽人罵髒話)然後那女的罵完之後，又在靠邀這年頭是怎麼了，我想她應該是是標準的外省人；而綠燈亮時那騎士當然騎走了&lt;/p>
&lt;p>而隔壁剛剛一位看的很爽的大叔也騎他的腳踏車走了，可是看到他騎到一半突然&amp;quot;八苦&amp;quot;原來是他的皮鞋掉在路中央，&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>這時我再也忍不住了，趕緊衝到對面停下車來好好的笑，我想其他人應該會看到&amp;quot;被臭罵的騎士&amp;quot;、&amp;ldquo;皮鞋掉的騎士&amp;rdquo;、跟一個&amp;quot;瘋狂大笑的胖子&amp;quot;。 XD&lt;/p>
&lt;p>pmp 來之後我們兩個熊熊才發現我家牛排倒了 = =a 很悶!於是我們就決定去師大那邊吃甘泉魚麵，好不容易走到那裡，結果甘泉魚麵的招牌燈卻是暗的 orz 這時看到一家牛排店，我們就進去吃了。我們才剛點完連飲料都還沒裝，酥皮濃湯就已經來了，我不知道這家店是在急啥，然後當把酥皮戳了一半準備要喝時，牛排來了。 = =a 看樣子我是要一邊喝湯一邊吃牛排了。&lt;/p>
&lt;p>或許是從昨天的肯德雞吃完之後我就沒吃東西的原因吧，我牛排一下就吃完了，老實說當時還想說再來一客 :p 不過當然是不可能 (負債十萬的人不允許奢侈的) 後來我就暴食沙拉水果 ^^|| 吃飽之後，我跟 pmp 去金山南路那邊幫我的家教學生買參考書，就當作飯後運動吧。說實在的，我對於挑參考書還沒什麼特別的想法，國中用的是華視週刊(? 忘了)，高中用的是大同資訊，都是別人介紹我就呆呆的用，反正我覺得參考書只是輔助而已。雖然走了蠻久，不過還是順利的買到啦。&lt;/p>
&lt;p>後來送 pmp 回家的路上，決定得趁早先把代數作業寫完，不然禮拜三晚上就要去新竹到禮拜四才能回來，回來後又要弄家教，代數作業鐵定開天窗!!結果沒想到我回去開始看電視，完全忘了代數&amp;hellip;.&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1003</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1003/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1003/</guid><description>&lt;p>被惡夢嚇醒，急忙的爬起來先看法律所的室友還在不在，確定不在後就趕緊的把昨天遺留下的肯德雞硬食完 Q&amp;quot;Q&lt;/p>
&lt;p>冷掉的雞肉其實很難吃，跟一般冷掉的食物有差，可能是因為它的皮吧。我覺得炸雞好吃是在於雞皮脆、雞肉咬起來多汁才是王道，而冷掉後皮就軟掉了，這軟掉的樣子就像你把一塊炸蝦泡水，這時再吃它的表皮是一樣的味道。&lt;/p>
&lt;p>然而雖然難吃但我終究還是吃光它，一來是自己花的錢就不能浪費掉，二來是因為這還沒有難吃到我吃不下去的地步。要知道我是個連三分熟的雞肉(有這種熟度嗎？)都吃的下去的人&amp;hellip;orz，所以這對我來說算是小case。&lt;/p>
&lt;p>狼吞虎嚥吃完之後(我怕我室友突然回來)，收到玉雲給的短訊說她今天身體不舒服所以不去 birthday 買東西了，我也覺得正好。因為今天天氣很冷，龜在寢室才是王道！&lt;/p>
&lt;p>開著電視不停的轉，裡面說的永遠是垃圾，沒有我想看的節目心裡覺得很七八，於是就開始把之前抄的實分析筆記整理一番。其實那根本不能算是筆記，應該說是塗鴉。又或著那的確是一本筆記，但應該是一本記載學齡前兒童寫的字的筆記本。我有些字抄的我自己都看不懂，實在是越看越怒，可是沒辦法，實分析作業這禮拜要交了，我還是得先知道這裡面在說啥才有辦法寫。 Q&amp;quot;Q 就這樣一邊抄一邊聽電視也不知不覺得快過完一天。&lt;/p>
&lt;p>然後我還跟佳蓉聊天，哈~~又好大喜功的說等她回台灣請她吃飯。 ^^|| 我果然是一個身邊不能有太多錢的人 Q&amp;quot;Q&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1002</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1002/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1002/</guid><description>&lt;p>今天很冷 Q__Q 真的差點起不來，原本想翹課，但是沒辦法因為答應榮杉了只好硬著頭皮去上課。上完後就去內湖家教。學生看起來還蠻老實的，然後我開始試教。&lt;/p>
&lt;p>結果一開始就遇到我超弱的輾轉相除法， T__T 然後榮杉又說什麼台清交三小的害我冷汗直流，差點就教失敗了。 orz 教完之後我開始跟他聊天，大致上他還蠻乖的，爽!!&lt;/p>
&lt;p>晚上回到宿舍之後，因為不知道吃啥，所以就買了男八滷肉飯(還大碗加魯蛋)，結果在上來的時候差點弄翻了，當時心想如果翻了我就哭了。結果當開門的時候翻了，真的是欲哭無淚，於是我就怒了決定要去買肯德基外帶全家餐讓自己吐，然後走到數館去牽我的腳踏車，就在走的這段路上，我心情冷靜下來。不過還是敗了六塊雞餐。&lt;/p>
&lt;p>大概十一點多，房門突然被打開，我還以為是舍監，結果是還沒出現過的室友，一開始我還以為他是之前住在這裡的老室友，還很尷尬的跟他說他的櫃子還在外面，他說 ok 因為他不常回來睡，後來跟他聊了一下才知道他是今年考上的新生室友。 ^^&amp;quot; 他人感覺還不錯，法研所的，將來想當法官。不過大學讀中正，一個我有莫名感受的地方啊。&lt;/p>
&lt;p>認識新朋友還是一件很棒的事。 :)&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-1001</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1001/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-1001/</guid><description>&lt;p>今天連上三節代數，其實還蠻累的，不過換言之下午就少上一節這倒是不錯。哈！&amp;ldquo;朝三暮四&amp;quot;的蠢蛋。&lt;/p>
&lt;p>下午上實分析的時候，榮杉介紹了一個內湖的家教給我。高一學生 &lt;code>550NT/Hr&lt;/code>，感覺很不賴，而且我超想教正常國民教育的課程，因為我到目前還沒教過，目前教過的有國中奧林匹亞數學、SAT 或 GRE，而目前教過的學生都是沒那個屁股想靠我這罐瀉藥拉出那種屎，這讓我在教的過程感覺很悶，不過現在家教的方向還是以這類特殊教育為主，畢竟我還是屬於慣於安逸的人。&lt;/p>
&lt;p>晚上的代數助教課還蠻輕鬆的。其實助教人還蠻好的，今天有跟我們喇賽一下。不過他似乎以為我是中研院來聽課的人&amp;hellip;orz，唉~~該刮鬍子了嗎 ^^||&lt;/p>
&lt;p>上完習題課後，回到宿舍沒多久，雅蓮就用 MSN 跟我聊了一下，她最近還是一樣很忙，雖然打工已經結束了，不過目前接了一份短期的打工。工作內容是把教授的演講內容整理出來，然後打字、校稿，聽起來還蠻輕鬆的。而最近的主題是關於世界文化遺產，聽起來就很棒。&lt;/p>
&lt;p>晚上原本想讀書，不過因為天氣太冷肚子又餓，只好投降去買泡麵吃，當然還是照慣例拉，很悶。 = =a&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0930</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0930/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0930/</guid><description>&lt;p>今天是繳選組單的最後一天，我急忙的趕到助教辦公室把選組單繳過去。而在最後的選組抉擇中我還是選擇了離散，雖然我對分析跟代數還蠻有興趣的。如果能夠不用的那麼細就好了。 T__T 不過既然決定了，那就堅持到底吧。一起跟新竹的組合組的同學努力吧!!&lt;/p>
&lt;p>一切弄完後，原本要回寢室的。可是想到禮拜三太廢了，自以為還剩兩題就一直拖，而晚上要去家教試教，現在再不寫就完了。所以我還是苦命的上樓去想作業。想作業當然是辛苦的，尤其題目就少少的那兩題，這讓我想到我當初甄試台大數研筆試的情況從第一題看到最後一題、從高微考卷翻到線代考卷的痛苦，於是就開始翻書翻書四處翻四處翻，然後翻到 group(?) 的地方，我看到幾個字突然靈光一閃，罵了一聲髒話就把想到的東西寫出來，我又把事情想難了。 /__\&lt;/p>
&lt;p>當草稿寫完後，我就開始先看地圖準備今天去家教的路線。當東西都弄好之後就去數圖借書自修組合跟圖論方面。畢竟身旁沒人鞭策自己，我只能靠自己努力啊!!&lt;/p>
&lt;p>因為不熟路，想說就早一點過去好了，而且騎腳踏車應該也會很慢，把迷路的時間加一加，估計到了大概6:45左右吧。先說我為啥要騎腳踏車吧。一來是知道台北市的路很多單行道，如果不小心騎錯的話我還可以逆向行駛回來。 :p 二來是當做健身，畢竟自己已經很少運動啦。於是就這樣慢慢騎，然後邊騎邊看地圖，最後來到了安和路二段 9X 號(我家教學生家)，我的天哪!!怎麼會是個銀行？我是被唬了嗎？之後我又開始繼續騎，原來是旁邊的社區。&lt;/p>
&lt;p>進入她家還真麻煩。要先經過樓下警衛的檢查，拿到通行證之後才能上去，這裡果然是有錢人家。當謝媽媽下來帶我上去之後，她一知道我讀交大，就問我認不認識資科系ＸＸＸ教授。我說不認識，她的臉就一臉疑惑 /__\&lt;/p>
&lt;p>然後我到她家之後另一個鋼琴(？)老師正要走，他兒子臉很臭，她女兒(我今天要教的學生)表情也很不好，害我也很尷尬，不知該如何是好。這時我坐在她家客廳，她家的電視大約有40吋吧(？)，然後一堆有的沒的感覺起來就她家真的是有錢人啊!!&lt;/p>
&lt;p>之後她表妹(姐？)[用妹稱呼好了]來了之後我們就開始了。然後一開始教的時候，她們就沒啥人理我，害我很尷尬。然後我就說今天先不教啦，來聊天吧。我就問她們是不是被逼要家教之類的問題，後來她們大概覺得這樣聊天也不好，就把她們的考卷拿出來檢討一下，最後就在這樣的情況下結束試教。我也不知道這樣到底有沒有成功，不過她把她們用的教科書給我，所以應該算是成功了吧？&lt;/p>
&lt;p>教完後我又去 pmp 家拿我的行照順便看了台灣龍捲風、黃金夜總會、康熙來了。其實如果禮拜五不是課這麼多的話，原本想睡 pmp 家。 &lt;em>羞&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>等到回到寢室，卻發現小彬彬留了張字條說不回來睡，唉~~孤單的我只好努力把代數作業寫完。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0929</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0929/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0929/</guid><description>&lt;p>照例睡到中午，然後跑去數圖借書。要借的是組合學的課本，可是它的登錄號居然會是 &amp;ldquo;組合學&amp;quot;這三個中文字，害我很尷尬。於是就還是老方法找組合學的書，然後再從那邊一本一本的下手，結果找了將近30分鐘，還是沒找到。&lt;/p>
&lt;p>正當我心灰意冷之際，又看到有書名卡跟作者卡，似乎讓我對於找到這本書有有一點希望，可是這東西雖然不好用，但也不是那麼人性化，於是也花了一段時間在這上面，很討厭。然後又鍥而不捨的去找，當然還是沒找到，而這時因為快上課了，我也只好含恨離開這裡，乖乖的去上我的組合學。&lt;/p>
&lt;p>而上組合學的時候我有看到蘇神人出現，而硯吉兄沒出現，以為是蘇神人幫硯吉兄抄筆記之類的。一直到下課後，蘇神人在門口等我(羞)，跟他聊才知道祂原來是因為課修太少才來修的。 :p 不過想不到他居然還記得我叫&amp;quot;海怪&amp;rdquo;，還蠻榮幸的。 :)&lt;/p>
&lt;p>家教時也跟學生決定好之後要上什麼課，也算是對學生媽媽有個交代。教完後我開始想我將來要做什麼，老實說我現在只想繼續往上讀，拿個博士學位後去大學任教。而博班還是一樣台清交考的上就繼續，考不上就當兵後出國讀吧。反正我會讓自己碩班的成績好看的。然後想完之後又莫名的廢了。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0928</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0928/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0928/</guid><description>&lt;p>一年容易又中秋。是的今天是中秋節，可是我卻在快十一點時被手機聲吵醒。急忙的跑下來看到底是哪個混蛋打給我，原來是玉雲叫我去把數位相機還給她。沒辦法昨天答應她了，只好赴約。&lt;/p>
&lt;p>騎著我可愛的腳踏車望著天，今天天氣真好實在很適合出門去踏青，氣象局之前說的全是狗屁。在騎到羅斯福路的時候，有一隻笨狗躺在地上耍白爛。老實說我也很想跟牠一起做同樣的動作，不過我怕別人以為我瘋了，所以還是只好忍住繼續往前騎。到了公館三號捷運出口看到玉雲我笑了出來，穿長袖!!哈&lt;del>哈&lt;/del>好笨啊!!當然在她面前我忍住了 :p 然後我就被她抓去麥當勞吃午餐了。&lt;/p>
&lt;p>在點餐的過程中我看到代數助教，雖然他是我研究所同學，可是當然不熟啦，不過彼此還是有互瞄一眼。接著我跟玉雲就開始在麥當勞裡吃東西聊天。老實說，我坐的位子很糟糕。因為位置是在冷氣出風口，衣著單薄的我只好看著外面的陽光而默默在店裡忍受寒冷。我們聊了很久，我也冷(忍)了很久，終於在聊到兩點的時候，才鼓起勇氣的說：我們走吧，我好冷啊。 Q__Q&lt;/p>
&lt;p>我們走到了新生南路的側門，旁邊有討厭的捐血車在吆和人來捐血，老實說我也想去捐。無奈昨天太晚睡，熬夜的血不新鮮。 T__T&lt;/p>
&lt;p>於是我跟玉雲開始討論她的數位相機該怎麼辦，然後聊著聊著又聊到了很多八卦有的沒的，最後聊到快三點的時候我們因為忍受不住腳酸，於是就跑去台大裡面找地方坐，繼續聊一些有的沒的。&lt;/p>
&lt;p>快四點的時候玉雲打電話給她朋友，我也趁這時去旋尿。結果該死的台大像是在防賊似的，校內系館幾乎都是鎖的，這跟交大給我的感覺就很不同，或許是台大假日出沒的人比交大多很多，所以只好這樣做讓校園能安全點。但我要尿尿啊!!就這樣晃了很久，膀胱也崩了很久，終於在哲學系館看到門是關的但是沒鎖，於是我開心的去解放了。爽!!接著我跟玉雲又開始聊天了&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>聊到五點多，她說她餓了，於是我們跑去吃七里亭，結果那沒開&amp;hellip;，於是我帶她去吃之前跟 pmp 去吃的一家鍋貼。結果我們兩個路痴很笨的在地下道迷路。 ^^a&amp;quot; 順利的到那家店之後，發現鍋貼居然漲到 1 個 5 元，好機八!!可是它的套餐(含鍋貼)居然沒漲，太機了!!&lt;/p>
&lt;p>而吃完後我想說趁今晚天氣不錯，就順便載她回東吳然後去買巧拼把房間弄好。結果我的車在從基隆路轉到羅斯福路時，車子旁邊的蓋子(我不知道那是啥? Q&amp;quot;Q )掉了下來。啊~~這就跟我當初出車禍的慘況一樣啊!!看來我的車大概也差不多了 T__T&lt;/p>
&lt;p>然後在騎車的時候也發生了一件好玩的事。我們在某個路口停下來的時候，有一個小妹妹(應該一歲以下)長的很可愛，在偷看我們，然後我冷不防的轉頭過去，她似乎被嚇到的撇過頭。哈&lt;del>哈&lt;/del>好可愛的感覺。 :)&lt;/p>
&lt;p>在送完玉雲到東吳之後，我也準備回台大了，結果在第一個路口就轉錯方向，騎到一半發現那裡長的很像是廖宜佑大二住的地方，所以我急忙的轉回頭，不然我可就會莫名其妙的騎進山區了。 orz&lt;/p>
&lt;p>總之今天是個很累的一天，跟同一個人講話講了近十個小時的一天，一個月亮很大的中秋節。 :)&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0927</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0927/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0927/</guid><description>&lt;p>快樂的睡到比小彬彬還早醒，今天真是個美好的一天。這時仔細看著手機上的時間，幹!!現在是怎樣啊？一點多了啊，慌忙的我牙隨便刷一刷、臉隨便洗一洗就趕緊衝去聽專題演講了。&lt;/p>
&lt;p>到了新數 101 之後仔細看手錶，還好嘛才遲到一分鐘而已，沒想到演講已經開始了，急忙的進去坐下問隔壁的，結果沒想到今天居然是一點就開始了 orz，想說這次的演講點名就放了，唉唉~~ Q__Q 不過好險講完後老師還有說沒簽到的可以來簽 ^^a&lt;/p>
&lt;p>之後下一場是程舜仁教授的李代數，原本興致勃勃的想抄筆記，結果老師又是寫草書，我看不懂，只好舉白旗投降發呆了。 T__T&lt;/p>
&lt;p>晚上回來肚子好餓，於是狠下心來買一包泡麵跟一罐 lite 可樂。結果吃完後肚子又痛了，我在想我應該是對台大水土不服吧。目前吃泡麵沒一次不拉的。 &amp;gt;&amp;quot;&amp;lt;&lt;/p>
&lt;p>接著等家教學生來，結果等到七點多還沒來，打電話去問才知道他今天有事。機!!這時候看著外面覺得有點孤單，讓我想到我大一時一個人在宿舍時孤單的感覺，早知道就回台中了。不過還好有電腦陪伴我，於是我就一直看電視跟寫代數作業打發時間。唉~~&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0926</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0926/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0926/</guid><description>&lt;p>真的很累，把電腦重灌完，不過倒楣的是 pcman 的主機掛了，結果只好用 putty 上Ｂ，有點不習慣，不過可以看電視就很爽了。然後又開始玩玉雲大姐的數位相機。&lt;/p>
&lt;p>哈哈~~我還拍自己唱歌的樣子，還蠻新鮮的感覺。 :p 當然啦！那天就這樣看電視跟玩數位相機弄到天亮，這也讓我下定決心打算要存錢敗家 XD&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>早上醒來是被 pmp 吵醒，他打給我說葉樂咖要去烤肉不會來打麻將。 orz 我居然因為這種事被吵醒之後。這時也上應數站回覆了一個學弟問我關於推甄的問題。想到自己在去年的這時間還在混吃等死就覺得很慚愧。然後我就開始繼續玩自拍。老實說我從來都不知道我這麼愛拍東西。 ^^&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>然後我今天又是個廢!!只活動在男八六樓，完全不想下樓。似乎又回到了九舍 317 的感覺 QQ&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0925</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0925/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0925/</guid><description>&lt;p>今天睡的真香 ^__^ ，起床一看居然 11：25了!! 好險我昨天跟思旻約在長興街的那個門口，所以就算只剩下五分鐘，我還是可以慢慢來也沒關係。當我一切就緒騎腳踏車到了卻發現四下無人，害我尷尬了一下。打給思旻才知道她跟她朋友在環工所館裡面，這樣是我要怎麼找人啊 XD。&lt;/p>
&lt;p>接著我打給玉雲，可是她沒接，於是我就跟思旻他們先走過去吃飯。走到一半玉雲才打給我，我只好先叫思旻他們先走過去，我則返回去接玉雲，然後再在辛亥路的門口會合。騎回去的時候，我在台大門口看到玉雲還在男八樓下那邊弄車，我就打電話叫她快點過馬路，可是她不知道在悠閒什麼，等到他到斑馬線那邊又紅燈了，所以又多等了一分鐘。&lt;/p>
&lt;p>我們四個人後來去吃了義大利麵，那家還蠻平價的，一律90元。吃飯的時候思旻一直在搞笑，實在是不知道她的腦袋在想什麼。 XD 接著她又叫我幫她畫到交大北大門土地公廟的路線圖，她說要去還願。於是我只好勉為其難的畫地圖。果然一畫出來就被大家笑。幹!!我雖然畫的很醜很爛，可是我是畫重點。我想表達&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>&amp;ldquo;交流道&amp;quot;下來就下車，看到&amp;quot;加油站&amp;quot;就走過&amp;quot;斑馬線&amp;rdquo;，旁邊那條&amp;quot;路&amp;quot;走上去就可以了〕。(&amp;ldquo;&amp;ldquo;是我畫出來的東西 XD)&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>這時玉雲就把我畫的全盤否定掉，她就幫思旻再畫一張多了一些有的沒的，還寫什麼光復路、大學路。這根本沒意義啊，路只要知道怎麼走根本不用管路名啊。反正最後思旻是把我畫的當作垃圾就是了 orz&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>吃完後我就去上實分析，然後玉雲去幫我買巧拼。思旻他們跟轉聯會去烤肉(??)。而今天實分析上的人就比昨天上的少，我想這是因為禮拜六下午還上課太沒天理了，導致大家都不來。 :p 然後又因為老師說昨天因為提早下課，今天就上晚一點吧，結果從一點半上到三點。 orz 之後又上演習課，(我真的不知道自己為啥還有心情繼續上 XD )，&lt;/p>
&lt;p>總之結束後，我已經快攤了。然後打電話給玉雲，我想她應該是不會來了，因為有外面在下小雨，結果她後來還是帶了巧拼過來，也順便帶了她姐的數位相機給我叫我幫她測 usb 接頭能不能用。然後她說她要去書林買書之後去光華商場，我叫她騎車去。結果她以為我是叫她騎去書林買書，她想說那麼近，叫我騎腳踏車載她過去就好，然後再搭捷運去光華商場，於是就在這樣的情況下，我又開始當苦力載人了。 :p 然後兩個人很笨的搭捷運坐到忠孝復興站(應該是忠孝新生站才是)，直到走出捷運出口兩個人聊天才發現根本沒有人想去光華商場買東西 orz 可是兩個人還是很笨的走了很長的一段路找光華商場，當然最後還是放棄。&lt;/p>
&lt;p>回來我幫她測試 usb 接頭，哈!哈!是好的。那表示我可以玩數位相機了。於是我就四處的照相。寢室是一定要照的，而窗外的夜景我也是不放過。&lt;/p>
&lt;p>哈~~這讓我也想買一台數位相機了。好糟糕 /___\ 。&lt;/p>
&lt;p>不過我還是不能看第四台，於是我又狠下心來重灌XP一次，果然成功了，而這也是我第一次在台大熬到天亮。 :)&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0924</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0924/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0924/</guid><description>&lt;p>拼了老命的從床上爬起來，因為天氣蠻涼的很好睡。如果我在新竹我一定睡到下午。當一切都弄好後還是依照慣例的買男八福利社賣的早點，純粹是因為我自己懶而已，並不是因為特別好吃，而我平常也只有禮拜五會買早點吃而已。&lt;/p>
&lt;p>今天我算是早到，離上課還有十分鐘，結果等沒多久我開始有想睡的慾望。為了待會要認真上課，我只好打起精神開始等老師，當九點過了三分鐘之後我開始有昏迷的傾向了。沒想到最後老師居然遲了十分鐘才出現上課。老師一進來就 pilipala 把上次講的錯誤更正，基本上我對老師寫的完全沒印象。 orz&lt;/p>
&lt;p>不過也因為這樣，我趁著這段時間讓自己的腦袋清醒過來，於是早上的代數課又是很舒服的結束了。不過下課前我才知道原來今天實分析還是同樣的時間上，可是這時我卻有不祥的預感。&lt;/p>
&lt;p>果不期然，上實分析的時候老師說禮拜六早上的課要改到下午上&amp;hellip;orz，天啊～我之前才因為上到中午所以跟思旻約比較晚，唉～看來又要去跟他再約時間了。好討厭啊～～&lt;/p>
&lt;p>不過因為今天下午五點多有一個演講要在 101，所以今天實分析並沒有上太多然後就下課。好學的我拿著老師上課寫的書單去借書。要借當然就要借經典的啊！當時心中是這樣想，一到數圖，我就去找 Theorey of the integral，哈哈，果然找不到。&lt;/p>
&lt;p>心裡不禁靠盃了這裡書真少，接著只好去交大的圖書館找，奇了？交大也沒有難道真的是因為這本書太古早了嗎？於是我想了又想乾脆找作者好了，我輸入sucks ，心裡還暗想這作者的名字還真奇怪，結果依然一無所獲。最後怒了，決定把範圍縮小，先去找實分析的書，然後再在那附近找找看。結果我找了又找還是找不到，因為他實變跟複變是全部放在一起的，結果找到了很久，突然眼睛一亮，幹!!我終於知道我為什麼找不到了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>因為我 Theory 多寫了一個 e，而作者也不叫 sucks，而是 saks，所以難怪我找不到。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>這時嘴巴又在嘀咕，真糟糕！普通英文我已經夠爛了，沒想到連數學的英文我也炸。結果也因為找書的關係，我來不及吃晚餐，五點半的代數課也就開始了。晚上的代數課好像比較少人來上，大概是旁聽的都走了吧。&lt;/p>
&lt;p>可能因為沒吃晚餐，六點多的時候我開始又想睡了&amp;hellip;orz，我也不願意啊 &lt;em>攤手&lt;/em> 等到我差不多快睡著時，我手機在震了，被驚醒的我看了一下原來是家裡打來的。震了很久終於停了，可是課也告一段落，老師跑去找助教了。聽說助教也是研一的。我好慚愧啊！我真的是太廢了。&lt;/p>
&lt;p>後來助教來了，看起來就像是一個陽光男孩。一來就叫我們把作業交出去，然後說要叫人上台去寫。我自告奮勇的寫了第三題。結果上台講解時我的手機又開始震了。他爹的！一定又是我媽！於是我就講的很草率，不過可能大家都是第一次上課，沒人挑錯誤，所以算是有驚無險的渡過了我第一次在台大上的演習課。^^a&amp;quot;&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>領完 4000 塊後我回到了寢室，看到接第四台的人在。再沒多久第四台就接好了。小彬彬準備給他錢的時候，我也把錢塞給他，他一直說不要，可是我看他手上錢不多，突然間有點不知所措 @@a。之後接第四台的人要收的錢跟大頭要繳的錢有認知差距，好像是因為裝機費的問題，所以就暫時沒付錢。不過之後沒多久事情就解決了。&lt;/p>
&lt;p>這時我拿給小彬彬錢，他說太多了。我說一年不是 5400？他跟我說：是啊，不過那是兩個人5400&amp;hellip;OTZ。看來我又誤會了。之後我開始裝電視盒。結果 XP 視窗冒出一堆錯誤說我少了一些有的沒的的驅動程式，於是我就上網到處找，結果一直弄到睡覺前都沒好，很悶。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0923</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0923/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0923/</guid><description>&lt;p>被男助教的電話吵醒。他問我要不要去微積分教室值班，睡眼惺忪的我說 ok。等到我清醒後去找助教，卻發現剛剛打給我的是女助教!?實在是很詭異。把值班我可以的時間填完之後我就上去研究室了。&lt;/p>
&lt;p>今天的門有點難開，所以我開的很大力，結果研究室裡的人全都抬頭看我。害我很尷尬。之後我開始寫代數作業，這次的作業主要都是在討論在給定的環境下，該 polynomial 是否為irreducible。其實裡面比較難想的就是 #3、#4。想了很久我還是想不出來，於是我就放棄然後跑去翻&amp;quot;The theory of functions&amp;quot; 。結果看到睡著。 XD 等到睡醒了，就打算回去了，我好廢啊！ OTZ&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>因為昨天沒騎腳踏車經過椰林大道很不爽，( 因為心中一直有個聲音沒騎過椰林就不算在台大校園騎過 )所以我就白爛的從新數騎到椰林大道，然後再沿著羅斯福路騎到基隆路最後回到宿舍。因為我是老人，所以騎完了肚子也餓了。原本不打算吃晚餐的計畫也只好放棄。&lt;/p>
&lt;p>在男三那邊的餐廳吃完自助餐之後，有個問題一直困擾我，就是我不知道垃圾該丟那，雖然我知道靠近我那邊(我坐在靠近男五這邊)好像有個放垃圾的地方，可是我沒有勇氣走過去丟。因為如果猜錯了，那會很丟臉。所以我就一直拼喝湯，然後等身邊有人吃完，再似機而動。這時我三點鐘方向的人已經吃完了，他原本要站起來的，結果好像是熟人出現，他跟他又坐下來聊天，他的垃圾依然在桌上。無奈的我只好繼續喝湯，當喝到快吐的時候，12點鐘方向的終於起來丟了。棍!!真的是我猜的那個地方，唉，害我喝到快吐。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>一回到寢室，我就很乖的把代數課本拿出來準備寫作業。很輕鬆的 ko 完 #1、#2後，開始要面對#3、#4了，一開始還是沒什麼頭緒，所以只好含恨的去偷看 plover 寫的，結果看到一半看不懂。 T____T 不過他的寫法給了我 hint，所以我就 palapala 的弄出來了。接著 #4 又卡住了，這時手機響了，原來是家教學生的媽媽幫我介紹的一個 case，他也只是問問我的背景而已，然後知道我現在念台大數研，以前念交大應數就覺得很放心的讓我去教他女兒(國三)，價錢350/hr。就這樣我下禮拜就要去試教。&lt;/p>
&lt;p>講完話之後這時看到ＯＦＯ的聖光(XX板有新文)出現，我知道一定是 smallmilk 菩薩顯靈了。 XD 果然，我的作業就這樣的順利的寫完。 &amp;lt;(_ _)&amp;gt; &lt;strong>感謝&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0922</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0922/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0922/</guid><description>&lt;p>還是無可救藥的睡到十點，然後 pmp 要載我去拿腳踏車，順便一起去吃漢堡王。結果 pmp 開車來時我笑了，他的車身堆滿了類似樹葉之類的東西(我不知道那東西叫啥)，我想說雖然昨天有下雨，但也沒很大吧，後來才知道他把車停在樹下，結果今天要拔樹……， XD 只能說他衰啊！&lt;/p>
&lt;p>之後到了 pmp 媽媽家拿腳踏車，看起來還不錯，真的很感謝 pmp 資助我棉被跟腳踏車，好害羞啊。 :p&lt;/p>
&lt;p>於是我就開始騎腳踏車把食物帶回宿舍吃。這不是我第一次在台北騎腳踏車，可是還是會有新鮮感，或許是之前在台北騎摩托車覺得被綁手綁腳，現在可以逆向、闖紅燈怎麼不令人興奮。在騎回台大的路上，雖然我對大安區的路有大致上的了解，可是還是會亂騎，不過還是幸運的騎到我知道的大安森林公園，於是乎我就找個位置坐下來，好好享受我的午餐。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>最近的我比較開始常跑研究室了，而今天更是不同，因為我是騎腳踏車進去的。在台大如果沒有腳踏車好像是件很奇怪的事，走在路上到處都是腳踏車。我想可以這麼說沒在台大校園內騎過腳踏車的就不算是台大的學生啊。而最近常跑研究室的原因則是因為要寫作業，畢竟在寢室寫作業我會寫不下去。&lt;/p>
&lt;p>寫沒多久，開始要打工了，其實就是倒垃圾啦！哈哈！說真的我還倒出了興趣，其實仔細想想，倒垃圾還真的很好賺，每次花半個小時整理打包等垃圾車來，之後就沒你的事了，完全是靠勞力的一件事。可是這樣一個月(每週一次)下來就有2000元的收入，早知道如此，我當初就會把倒垃圾一口氣全包下，如此一來就能月薪一萬，畢竟與其接家教受氣，還不如倒垃圾比較爽。&lt;/p>
&lt;p>而在我整理垃圾的時候，有兩個看起來還蠻漂亮的女生問我數學系辦在那，當時我差點脫口而出：科一二樓。 XD 好險我及時煞車記起來這裡是台大，不然她們可能一輩子都不知道台大的科一在哪裡吧。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>晚上又要家教，心裡真的是萬般不願意。今天他很晚才到，然後一來就跟我玩，比誰的筆拆下來的零件，誰的拼湊起來比較長。我想要比的話用自動鉛筆比勝算會比較大，因為有彈簧、筆心等等，不過為了方便我就選原子筆，因為我不想花太多時間在這種事情上，結果他還是用了自動筆。最後他險勝了，我比較短。&lt;/p>
&lt;p>結果他裝回去時遇到麻煩了，我想幫他用可是他不理我，我覺得自己真的很沒尊嚴，所以我也不想理他。後來小彬彬回來了，他也看到了我們這段很沒意義的家教，後來他也參一腳幫他弄好，很感謝小彬彬。&lt;/p>
&lt;p>後來他媽媽上來了，問我要不要再接另一個家教，也同樣是外國學校的，可能這幾天會連絡我吧，希望能試教成功囉。 :)&lt;/p>
&lt;p>然後她跟我說她還想幫我學生找個文法家教。原本想介紹給玉雲，不過她之前說過她不想當家教，於是我就介紹給雅蓮了。至於成功與否我就不知道了。&lt;/p>
&lt;p>晚上大頭回來之後，我又開始跟他聊天，批哩啪啦的聊了一些我高中跟大學的事，還蠻不賴的，跟室友聊天真的很舒服。結果原本要寫代數的我又軟掉了。 ^^a&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0921</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0921/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0921/</guid><description>&lt;pre>&lt;code>今天是９２１五週年，在此先向罹難者默哀30秒。 🙏
&lt;/code>&lt;/pre>
&lt;p>「不知道現在幾點了，反正應該還早，那就繼續睡吧。」，沒帶手錶也沒把手機放在床上的我又繼續昏死下去。這時一陣手機聲把我吵醒，我匆忙的爬下樓，原來是 pmp 要拿棉被給我。講完話後我仔細看了時間，11點多了！糟糕！複變不用上了。T_______T&lt;/p>
&lt;p>心裡有點小難過，我終究還是爛泥扶不上牆，嘴巴說不翹，身體可是誠實的很。ＯＴＺ&lt;/p>
&lt;p>之後想說去研究室把昨天借給 plover 的代數課本拿回來，順便寫一下代數作業好了，結果一進到研究室沒多久，我開始跟質感兄聊了起來，pilipala的說了一堆，他也介紹了他自己的強大，以及硯吉兄及蘇神人的偉大， T____T 想不到我週遭的同學個個都是大獅，真是驗證了我之前說的&amp;quot;人人皆大獅，處處可電我&amp;quot;。&lt;/p>
&lt;p>沒想到就這樣聊了一下午。而聊完準備要去吃晚餐的途中遇到了蘇神人，於是就一起去女八(九？)那邊吃飯。因為我第一次去那邊吃飯，不懂得挑好位置，質感兄與蘇神人挑了能將所有女生一覽無遺的好位置，而我坐在他們對面，只能含淚的看著老闆娘。&lt;/p>
&lt;p>我們吃的是秤重的自助餐。質感兄這時就說他之前在新竹蠻喜歡吃交大一餐的，然後說清大的餐廳就還好。XD 看來清交似乎都喜歡吃對方的餐廳，那乾脆叫兩邊換過來好了。 :p 快吃完飯的時候，&lt;/p>
&lt;p>神人問我想走那一方面，我沒骨氣的回答&amp;quot;離散&amp;quot;，而反問他，他則說了&amp;quot;數論&amp;quot;、&amp;ldquo;代數&amp;rdquo;、&amp;ldquo;代數拓樸&amp;rdquo;、&amp;ldquo;代數幾何&amp;rdquo;，聽到這樣我忍不住又再度跪拜了。&lt;/p>
&lt;p>回到寢室後，MSN 上開始又有一堆人找我，最感動的莫過於博能了。他是唯一注意到我暱稱的人，很感謝他。跟他其實只是大二環島時有過一面之緣，之後就在大四研究所考試他來新竹考試有見過而已。沒想到他對人這麼好，好感動啊。 :)&lt;/p>
&lt;p>快睡覺前我也跟雅蓮聊了一下，雙主修的強者這學期修了快30學分，然後還有打工跟忙社團，如果是我的話，我早萎了。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0920</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0920/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0920/</guid><description>&lt;p>昨天搭早上八點多的統聯準備回台大，結果統聯硬是拖到九點才離開台中。機！ = =a&lt;/p>
&lt;p>而一路上風光明媚、鳥語花香，看來昨天玉雲說會塞車應該是虎爛的。而當經過三重的時候，我不禁想到這地方我曾走過，心裡不禁一陣唏噓。不知道自己是否還有當年那種徒步走台一線的勇氣。&lt;/p>
&lt;p>回到寢室自然就是用電腦做些有的沒的事結果忙著忙著又拖到了一點十分。急急忙忙搭電梯，結果等到一樓門打開的那一瞬間，我突然想起來我忘記帶加選單了。原本想直接上去拿，可是門口有人，我跟他對望 10 秒，我還是走出來了。我想他一定會覺得門都開了還不出來是怎樣。於是我只好從大門走出去再從側門繞回來拿。就這麼耽擱的情況下，我幾乎可以說是遲到定了。&lt;/p>
&lt;p>他爹的！繼星期六翹課之後我又要增添一個遲到的罪名嗎？我不要啊！我想做個好人！於是我開始用跑的，但沒多久我就聽到了該死的鐘聲，好&lt;/p>
&lt;p>想哭。而我帶著滿臉愁容走到新數館發現有兩個看似數研的同學也在樓下，我不禁有種英雄惜英雄的感覺，於是先偷跑上去，好讓自己不是最後一個到的，沒想到我上去的時候教室居然是空的！(不會吧!!)上禮拜沒上課，這禮拜也一樣喔？這是那兩位同學出現了，他們跟我說演講改到兩點，地點改到 101。我聽完愣在那裡，不知該說什麼好。&lt;/p>
&lt;p>於是打算先上四樓，進我的研究室。想不到他們也跟我一樣進同一個研究室。我看到他找到自己的位置坐下後，我尷尬了一下。問了之後才知道很多人都搬進去了，只有我還在狀況外，於是質感兄(他的外號，本名我忘了 XDD)就帶我去找桌椅，很感謝他的幫忙。最後桌子在很神秘的角落被找到，椅子我選了一個看起來不像是壞的坐，而我的位置在門口旁，我的正前方是白板，周圍沒有人，感覺還不賴。&lt;/p>
&lt;p>之後要去聽演講了，我不要臉的坐在 plover 大獅隔壁。(其實是去跟他借筆記)也跟他聊了一下，他講話聲音很好玩，而他的字跡很好看。我想這是成為大獅的必要條件吧。於是乎，今天認識了新同學很高興。&lt;/p>
&lt;p>順利的加簽到專題演講，我想組合學應當很輕鬆吧，結果沒想到還沒上課教室的人就已經坐不下了，尷尬的我只好去拿普通的椅子坐在門口聽課，也在盤算這門人這麼多加簽成功的機會有多少？老師會不會問我為啥上禮拜不來簽呢？於是我抱著亂猜的心情在聽課。或許是開學的前幾堂課，我覺得內容還蠻和藹可親的。之後下課我厚著臉皮去找老師，老師也沒說什麼就簽了。哈~~台大還是有好老師的。 :p&lt;/p>
&lt;p>順利的加簽完後，我看到了&amp;quot;系主任時間&amp;quot; 的通知單，上面還寫要出席，不然會怎樣pala pala的，膽小的我只好出席了，不過也因為這樣，今天可以不用教死小孩 GRE-MATH，爽!!回到寢室時，玉雲說要跟我拿門口的和式桌，當然ok啦，反正也不是我的。 :p&lt;/p>
&lt;p>之後打電話給楊媽媽說今天不家教，以後禮拜五也不家教(爽!!)，雖然這樣一個月會少賺 2k，但課業為重以及我不想我太早爆發去揍他。&lt;/p>
&lt;p>一切都弄完，我走到 101 準備聆聽 &amp;ldquo;系主任時間&amp;rdquo;，發現人好多而且還要簽名，我原本以為簽名就可以走了，結果沒想到不給現在簽，這時又遇到 plover 大獅，於是又不要臉的跟他一起坐，順便拿代數課本給他。而 &amp;ldquo;系主任時間&amp;rdquo; 其實蠻無聊的，我聽到快睡著。比較特別的是最後的 &amp;ldquo;學生時間&amp;rdquo; ，我發現大家還蠻踴躍發言的。這感覺跟我以前在交大時有很大的差別。可能系上的學生比較龜吧。 :p&lt;/p>
&lt;p>最後我回到宿舍把和式桌拿給玉雲時，她也給了我一盒餅乾，爽。又省了一筆伙食費。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0919</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0919/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0919/</guid><description>&lt;p>當我醒來時已是下午一點多了。這時心裡在掙扎台北還是台中，但是理智告訴我，回台中吧。於是我搭上了台中客運回台中了。回到台中的感想是朝馬那邊還是一樣的塞，大家騎車還是一樣的猛，突然間覺得自己對於台中的想念並沒有對新竹那樣深，我也不知道這是為什麼？&lt;/p>
&lt;p>當我從廣三 sogo 走到科博館，再走到植物園，最後回到家的路上，很多事情突然就像跑馬燈那樣出現在我的眼前。&lt;/p>
&lt;p>回到家，媽媽不在應該是去朋友家，看來沒辦法吃到媽媽煮的菜，有點小難過。其實我大一、大二時很少回家，直到了大三突然轉性，因為那時有機車了，再加上在交大太墮落了(萬惡的79317 XD)，所以我就開始常回家了。&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0918</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0918/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0918/</guid><description>&lt;p>睡到早上八點，我眼睛自然張了開來，告訴自己還早啦，還能再睡一個小時。結果當我再次醒來時，已經是十一點了。欲哭無淚的我只好脫了衣服繼續睡(因為太熱了)。這時突然有手機打來，結果是上次做的問卷調查留下來的餘孽，說要寄東西給我，原本小爽的心情因為這樣然後再加上他又一直靠盃，我開始不耐煩，把地址說完後就直接掛掉關機。然後我就起床準備離開台北這傷心地了。 :p&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>當到達新竹時，我覺得像是回到台中一樣自然。 XD 很輕鬆的走入交大北大門，也順便跟土地公爺爺打了聲招呼。走到系微，我用皮包裡的學生證感應但是進不去，不知道它感應到的是 u8922005 呢還是 r93221031，這時裡面有個學弟很好心的幫我開門，然後我看到了裡面又多了神秘的櫃子，交大應數真的是太強大了啊！&lt;/p>
&lt;p>遇到了大刁，也才知道今年期初家聚真的很難辦。 T____T 之後就去找阿給拿書了，也跟阿給談了很多東西，知道了大家的近況，看樣子大家都很好也很努力，看來我在台大也一定要很努力才是。後來去阿給研究室拿我們的 BL 枕 XD，也遇到了 Billing 大大，看來再不久的將來，SA 224 將會有邪惡的機器出現。&lt;/p>
&lt;p>之後去找阿睿吃晚餐，在北大門口，一個胖子拿著粉紅色的枕頭出現了 = =|| ，(我好不容易才回來交大的啊，我不要名聲又臭掉 T__T)原本要去吃&amp;quot;馬德蕾&amp;quot;，結果我不知道新竹文化中心在哪裡&amp;hellip; OTZ (用屁股想也知道我不會去那種地方!) 阿睿說在南大路跟東大路交叉口，於是我繞啊繞，不知不覺繞了一圈回到光復路 = =a 然後我說要改去吃非洲園結果客滿了 = =a，(又繞了一圈)。於是跑去清大(建新路?)那邊吃日式燒烤，結果吃到晚上九點多(吃了兩個多小時)，兩個人都還覺得吃不飽，直到最後我是靠著狂食雞心，阿睿則是暴食香菇才飽&amp;hellip;. = =a&lt;/p>
&lt;p>也因為吃太晚了，我只好睡阿睿家，隔天再回台中見爹娘。而原本打算要看紅襪洋基對決，結果一局下看完我就直接轉台了。 XD&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0917</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0917/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0917/</guid><description>&lt;p>起了個大早，準備要上康明昌大獅的代數，一想到就很興奮。畢竟一生中能有幾個機會看到大學聯考榜首呢？甚至是被他教導，於是抱著愉快的心情去上課然後順便去借書。&lt;/p>
&lt;p>沒想到借完書準備去上課時，居然在新數看到旻仔真的蠻扯的。 XD 他是來弄微積分加選抽籤的，他居然有擦口紅(?!)，反正我覺得他嘴唇異常的紅，不過也蠻高興的能在台大看到認識的人，畢竟我在台大認識的人真的很少，研究所的同學沒半個認識。 Q__Q&lt;/p>
&lt;p>之後開始上課後一看到康大獅，覺得是個貌不驚人的小老頭，但也因為這樣更顯出他的強大。他說話的速度很快，寫字也很快，果然有一代宗獅的典範，於是乎我抄筆記越抄越亂，也越抄越累，但還是順利的結束前兩堂課。結果之後要去上後兩堂課時，我掛了。由於冷氣沒開(?!)，我開始打瞌睡，一邊抄一邊睡，頭晃的抄嚴重的 ^^a&amp;quot;，一直到冷氣開了我才清醒過來，但是黑板在寫啥我已經看不懂了。 T____T&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>好不容易遭受完康大獅震撼代數之後，接下來迎面而來的是劉豐哲大獅的實分析。由於兩者教室是在同一間，代數一下課，原本只能容納4X人的教室居然塞滿了一堆要上實分析的人，我嚇到了！現在是怎樣？實分析跟通識課一樣是吧？這麼多人修？我呆了很久。&lt;/p>
&lt;p>之後改到新數 101 教室，由於之前的疲憊，現在上實分析更是雪上加霜。我撐了一節半，最後還是在最後20分鐘投降。於是我帶著滿臉倦意走回宿舍。&lt;/p>
&lt;p>之後買完便當回到寢室之後，發現玉雲打給我，然後 MSN 上也丟我，以為她有急事就問他要幹麻，結果他居然叫我陪他吃飯，因為她不想待在寢室，不過我已經買飯了，所以也就愛莫能助，不過他既然不想待在寢室，那我就約他去逛光華商場買東西吧。結果見面後不知怎麼的，居然演變成要去夜唱。 =_=a 這真的蠻尷尬的，因為我明天還有課啊！不過最後還是在不知怎麼回事的在台大校門口談著談著我就答應去了。 ^^&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>基於某些意外，我們到達目的地跟原本設定的時間晚了一小時。原本想直接就去唱，不過因為兩個人實在是太貴了，所以想說先去看場電影再說，沒想到票不給賣好機掰。於是還是直接去唱啦。由於畢業典禮那一次唱歌的影響，不狂吃東西對不起自己啊！台式米粉跟辣雞丁都是美味。至於我的歌聲呢？玉雲說有進步，應該是安慰的吧。 XD&lt;/p>
&lt;p>而當唱完回來回到寢室，也已經是清晨六點了。我的實分析!! T________T&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0916</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0916/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0916/</guid><description>&lt;p>在睡覺前跟室友小彬彬聊了一下，原來他之前是讀專科，後來考插大上台交(清？)資工，一聽到此，我不禁肅然起敬，此乃真強者是也。然後他也談了他們實驗室最近的事，之後我也談了我大學的一些事。還不錯的室友交流。然後我們還在討論要如何改造我們的寢室，共築愛的小窩(羞 &lt;em>^_^&lt;/em>)。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>早上居然睡了兩次(就是起床後尿完尿又繼續睡)，我真的是太累了吧。然後中午一口氣把兩份維力炸醬麵吃光，並不是因為太餓而純粹是因為不想再吃那沒有味道的湯麵，結果我把麵倒出來之後才想到，其實我可以先把湯喝掉，再把醬放下去拌乾麵就好，於是我就這樣做，但可能是因為麵太多了，導致天怒人怨，結果吃完後我狂拉肚子。 = =a&lt;/p>
&lt;p>回來發現有一通未接來電，是雅蓮打的，我打過去時語氣還蠻兇的。XD 原來他是要問我明後天有沒空去幫他搬，我只能告訴他我明天幾乎滿堂，後天上到中午之後要找老相好阿給(XD)，只好叫他好自為之吧。&lt;/p>
&lt;p>下午去上複變，人數還是差不多多，看來大家都很用功，我也得加把勁才行。然後老師說到 coformal 時我開始想睡了，筆記開始亂抄。 Q___Q&lt;/p>
&lt;p>晚上跑去吃男六福利社的肉絲蛋炒飯(覺得還好而已)，不過遇到了鴨子，真是想不到。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>說到鴨子，他算是我覺得在高中少數幾個佩服的人，不管是那一方面，我都甘拜下風。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>原本考慮禮拜五課很多，想早點睡。結果睡前因為東西都整理好了，所以就犯賤灌雷電了。原本以為之前的設定檔還在，結果全部都被我 format 掉了，只好重新再弄一次。不過還好在三點左右弄完，不然我的代數課就會掛了。(雖然今天上代數還是很想睡 = =a)&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0915</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0915/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0915/</guid><description>&lt;p>今天沒課睡到自然醒……(下午一點 唉~~~)，醒來看著下雨的天空開始發呆。然後肚子不爭氣的叫了，只好拿昨天買的碗來泡麵，可是我發現我沒有筷子，於是我找好再去找我之前丟掉的筷子(當然是沒用過的啦，前人留下來的)。這時也了解了台大宿舍門口可以堆東西，沒人會來清，這跟之前在交大九舍的感覺很不同。&lt;/p>
&lt;p>當然我還是吃維力炸醬麵，不同的是我是吃湯的。因為我只有一個碗，可是想吃麵又想喝湯……，結果二合一的結果是很難吃。完全沒味道，不過顏色倒是不錯。之後開始整理昨天抄的複變筆記跟麻煩阿給幫我買書。其實原本想去圖書館借的，可是要等到學期中才有那我還不如乾脆去新竹敗一本，然後順便回家，不然我想我這學期是不會回家了。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>等到快到家教的時間，博能又來找我玩接龍。這回我沒那麼強運了，再加上滑鼠瘋的很徹底，我連牌都還沒翻完就被 ko了，他很高興的去吃飯了，而我餓著肚子等學生來。結果他今天因為下雨而晚到了，他來的時候告訴我今天他要做學校功課，我想我也落的輕鬆，下次再教 GRE-MATH 好了。&lt;/p>
&lt;p>等教完我已經餓的快昏了。所以只好繼續吃泡麵，我想我明天要一次解決最後兩包，因為我受不了再多吃一次這麼難吃的湯麵了&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0914</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0914/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0914/</guid><description>&lt;p>雖然嘴巴說不要，但身體可是誠實的很。我還是爬起來要上複變。免不了起床心理還是在靠盃，當然也罵自己當初大學時代太混了，不然就不用修複變了。這時手機響了，顯示號碼是02xxxxxxxx，很詭異的感覺。接起來才知道是助教跟我說今天垃圾先暫時由我倒，好險昨天沒跟玉雲約太早去買東西。等東西都弄完後弄完後我乖乖的走路去上學。&lt;/p>
&lt;p>走到新數發現教室人好多，不是快上課而已嗎？裡面就坐了五、六十人。是因為是開學第一天嗎？還是台大的學生都這麼好學呢？以後就會知道了。&lt;/p>
&lt;p>我坐在 plover 大師斜後方，看到他在看很神秘的原文書，原本想跟他搭訕的，可是太丟臉了。所以我又龜在後面發呆等老師來。今天上的課還算心曠神儀，算是簡單的複變入門吧。這是我第一次在台大上課的經驗，感覺很好，希望以後也一樣。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>回到寢室後接到一通神秘電話，聊到一半我才知道他是雅蓮。他原本約要約我出去晃晃陪他打發時間到兩點，我想他想太多了。全世界的人都知道我是個懶鬼。 :p 再說那時已經一點多了，我可不想當個笨蛋啊。&lt;/p>
&lt;p>快兩點半的時候我準備出發去倒垃圾。一路上還想我會不會太早到，果然到達時間離垃圾車來還有10分鐘，原本以為時間綽綽有餘，可是當我看到垃圾量時，我嚇到了！是怎樣？我開始急忙的開始弄垃圾，好不容易把垃圾袋從垃圾桶內給拿出來，想裝新的垃圾袋上去，卻發現之前助教跟我說的袋子根本不能用！那時我快哭了！但還是得先把垃圾丟了再說，不然我工作也會丟了！&lt;/p>
&lt;p>就這樣，我整個十分鐘都在拼命的整理垃圾，讓垃圾袋得以拿出來。好不容易全部弄完了，身體也全都濕了。 XD 之後要回去拿袋子，卻發現有個中年女人在等我，他批哩啪啦說了一堆我拿錯袋子之類的，我也很委屈，雖然很想靠盃，但我還是裝孬，畢竟人在屋簷下，不得不低頭。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>離跟玉雲約定的時間還有十五分鐘時，博能突然丟我 msn 說要跟我玩接龍，雖然我的滑鼠已經脫離我的控制，但我還是毅然決然的拼了，前兩盤我都是靠強運獲勝，最後一盤因為快遲到了，我開始亂玩，原本以為會跟博能同歸於盡，沒想到他最後贏了。真是失策！&lt;/p>
&lt;p>在校門口見到了玉雲，他說他餓了，於是就去汀州路三段那邊吃晚餐，他選了一家很不起眼的的排骨飯。我點了雞腿飯，配菜的菜色我覺得勉強可以接受，可是雞腿比交大博愛旁邊的&amp;quot;好口味&amp;quot;就小了很多(小一半吧)。之後陪他去找二手書店，先到了&amp;quot;古今書廊&amp;quot;，感覺他裡面的擺設很糟，根本就是把書疊在一起而已，真的很難找到自己要找的。&lt;/p>
&lt;p>之後原本要帶他去上次我買複變的那家店，結果沒想到在途中的某一家店門口看到雅蓮跟他朋友，真的很巧。玉雲跟雅蓮也聊了一下，我站在旁邊裝孫子。之後又去找雅蓮說的二手書店，我們找了很久，才發現他說的其實都很近，只是我們把他想遠了。 = =a 不過也算是逛了公館(??)吧。 (反正逛的是台大對面的羅斯福路跟它後面的汀州路三段，至於&amp;quot;公館&amp;quot;確切定義我還是不知道。) 而我也買了碗 (吃泡麵用) 跟衣架 (兩個加起來29元，好險沒買男八樓下的。 = =a) 話雖如此，今天也走了兩個多小時，好累。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>簡單回憶那兩家，&amp;ldquo;公館舊書城&amp;quot;感覺還不錯，分類也蠻清楚的，而&amp;quot;茉莉&amp;quot;感覺很舒服，沒有那種二手書店的氣氛(如&amp;quot;古今書廊&amp;rdquo;)，即使有人說那是一般的書店，我也不會懷疑。&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>而我原本想買的書，也因為今天走太累而打算隔天起床再買。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>快十點時，我去貝貝家拿 GRE-MATH 的東西，結果我不知不覺的看到了古亭國小，然後騎&lt;/p>
&lt;p>到了和平西路那……，不過最後還是到達了。(目前去過班上同學家的有：bylanha,iop,pmp,ahot,nose,nothings)聊了一下關於出國的事情後我就走了。&lt;/p>
&lt;p>我沿著和平東路往新生南路的方向前進遠離師大，結果不知不覺的我看到了師大路……。之後好不容易走到對的路我的車卻在連續兩次的綠燈亮的路口給我熄火……，等我安全的回到寢室也十一點了。&lt;/p>
&lt;p>總之，今天是很累的一天&lt;/p></description></item><item><title>/日記/ 2004-0913</title><link>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0913/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2004 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://hsinjungwu.github.io/talks/post/ntu_dorm8-2004-0913/</guid><description>&lt;p>就用 &lt;strong>男八&lt;/strong> 來當做我每天日記的標題吧。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>開學的第一天，我還是一樣的懶散。一起床還是就是在弄電腦，等弄好了午餐時間也過了。一直還是沉浸在開機的成功喜悅時，我忘了我是在台大男八舍，一個離數學館超遠的地方，而不是交大九舍，一個離科一(數學系系館)超近的地方。更忘了台大的課是從下午 1 點 20 分開始，而不是像交大一樣從１點半開始。我急急忙忙的從長興街快走到醉月湖，至少走個 10 分鐘吧，我想。&lt;/p>
&lt;p>當急急忙忙的準時趕到新數４０３時卻發現教室空無一人。現在是怎樣？這裡沒有電腦讓我查東西(就算有我也不知道 orz)。這時聽到有人(可能是學長)說今天停課一次。於是，只好先去 109 助教辦公室繳我的工讀切結書跟拿加退選單。走到舊數門口看到一堆人在弄微積分選課的事，覺得還蠻妙的。&lt;/p>
&lt;p>後來發現負責加退選單的助教不在，我在門外看到了清大數學三人組 (這稱呼是我隨便想的 :P)，於是我開始跟他們搭訕一下，順便偷偷知道研究室改成 402 了。之後我只好先在新舊兩數館晃晃。不小心的晃到了數圖，裡面的人好多，跟交大應數系圖小貓兩三隻真的差很多。我拿了一本跟 pi 有關的書，結果看到快睡著 (我堅信這是我太早起加上走太多路造成的。) 等到兩點了，我也趕緊去找助教拿加退選單，也得知了倒垃圾工作的範圍。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>整個弄完後，我去ｐｍｐ家把ＳＡＴ拿回來，然後也把枕頭等一些雜物全部清空。之後就是在忙家教的事了。他似乎對我的床很有興趣，最後爬上床上課。然後他又在那裡亂玩，搞的我很煩。 (當作陪公子讀書吧!!) 。懶的對他著墨太多。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;p>很晚的時候也有跟佳蓉用 skype 聊天，看樣子她在英國過的很好。Ｑ＿＿＿＿＿Ｑ&lt;/p></description></item></channel></rss>